\documentclass[10pt,letterpaper]{beamer}
\usepackage{algorithm}% http://ctan.org/pkg/algorithm
\usepackage{algpseudocode}% http://ctan.org/pkg/algorithmicx



\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[3D]{movie15}
\usepackage{subfig}
\usepackage{animate}
\usepackage{xmpmulti}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{fancyhdr} % activamos el paquete
\usepackage{cases}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{sidecap}
\usepackage{forest}
\usetikzlibrary{graphs,positioning,arrows}
\decimalpoint
\usetikzlibrary{lindenmayersystems}
\pgfdeclarelindenmayersystem{A}{
\symbol{F}{\pgflsystemstep=0.6\pgflsystemstep\pgflsystemdrawforward}
\rule{A->F[+A][-A]}
}
%----------------------------------------------------------------------

\input{perifericos/configuracion}

%----------------------------------------------------------
\newtheorem{teo}{Teorema}[section]
\newtheorem{cor}[teo]{Corolario}
\newtheorem{pro}[teo]{Proposición}
%---------------------------------------------------------------------
\author[Fernando ]{Fernando Daniel Fernández Galván \\ \tiny preguntas\_10@hotmail.com}
\title[Diseño de una App en el sistema Android ]
{Desarrollo de una aplicación en el sistema Android para resolver el 
	problema de valores iniciales en EDO's}
\institute[ESFM - IPN]{Escuela Superior de Física y Matemáticas\\Instituto Politécnico Nacional}
\date[]{\today}
\newcommand{\myalert}[1]{\tikz[baseline=(aaa.base)]\node(aaa)[fill=yellow!30,rounded corners=3mm]{#1};}
\newcommand{\mathalert}[1]{\myalert{\ensuremath{#1}}}

\usepackage{cases}

\makeatletter
\newenvironment<>{myproof}[1][\proofname]{%
  \par
  \def\insertproofname{#1\@addpunct{.}}%
  \pushQED{\qed}
  \textbf{\insertproofname} }
{\popQED}
\makeatother

\usepackage{ifthen}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}

\usetikzlibrary{trees,arrows,fadings,mindmap,shapes}
\definecolor{alertboxcolor}{rgb}{1,1,0}
\definecolor{passivenodecolor}{rgb}{0.717, 0.749, 0.764}
\definecolor{activenodecolor}{rgb}{0.9, 0.7, 0.3}
\definecolor{greennodecolor}{rgb}{0.7,1.0,0.7}
\definecolor{commentnodecolor}{rgb}{0.6,0.6,0.6}
\definecolor{domaincolor}{rgb}{0.5,0.9,0.5}
\definecolor{passivenodecolor2}{rgb}{0.93, 0.93, 0.93}
\definecolor{colormate}{RGB}{255,255,128}
\definecolor{colorplas}{RGB}{255,128,255}
\definecolor{colortext}{RGB}{128,255,255}
\definecolor{colorpetr}{RGB}{255,192,192}
\definecolor{colormade}{RGB}{192,255,192}
\definecolor{colormeta}{RGB}{192,192,255}
\newtheorem{myexample}{Ejemplo}


\newcommand{\mytableofcontents}[1]{
\begin{frame}{Contenido}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
  [outer sep=3pt,ar/.style={line width=2pt,passivenodecolor,>=stealth'},
  pssv/.style={rectangle,rounded corners,minimum size=1cm,text width=3cm,text centered,fill=passivenodecolor},
  actv/.style={rectangle,rounded corners,minimum size=1cm,text width=3cm,text centered,fill=activenodecolor},
  comment/.style={text=commentnodecolor}]
%
\ifthenelse{#1=1}%
{\node (intro) at (-4,3) [actv] {\footnotesize Introducción};}%
{\node (intro) at (-4,3) [pssv] {\footnotesize Introducción};}
%
\ifthenelse{#1=2}%
{\node (matrelem) at (1,3) [actv] {\footnotesize Ecuaciones Diferenciales Ordinarias};}%
{\node (matrelem) at (1,3) [pssv] {\footnotesize Ecuaciones Diferenciales Ordinarias};}
%
\ifthenelse{#1=3}%
{\node (robinhood) at (4,1.5) [actv] {\footnotesize Análisis del problema \\y requisitos del prototipo};}%
{\node (robinhood) at (4,1.5) [pssv] {\footnotesize Análisis del problema \\y requisitos del prototipo};}
%
\ifthenelse{#1=4}%
{\node (alg) at (0,0) [actv] {\footnotesize Diseño del análisis del compilador};}%
{\node (alg) at (0,0) [pssv] {\footnotesize Diseño del análisis del compilador};}
%
\ifthenelse{#1=5}%
{\node (simpl) at (-4,-1.5) [actv] {\footnotesize Diseño de la aplicación};}%
{\node (simpl) at (-4,-1.5) [pssv] {\footnotesize Diseño de la aplicación};}
%
\ifthenelse{#1=6}%
{\node (action) at (-1, -3) [actv] {\footnotesize Resultados};}%
{\node (action) at (-1, -3) [pssv] {\footnotesize Resultados};}%
%
\ifthenelse{#1=7}%
{\node (problems) at (3.3, -3) [actv] {\footnotesize Conclusiones \\y trabajos a futuro};}%
{\node (problems) at (3.3, -3) [pssv] {\footnotesize Conclusiones \\y trabajos a futuro};}
\draw[->,ar] (intro.east) -- (matrelem.west);
\draw[->,ar] (matrelem.east) to[out=-10,in=120] (robinhood.north);
\draw[->,ar] (robinhood.south) to[out=-120,in=0] (alg.east);
\draw[->,ar] (alg.west) to[out=180,in=60] (simpl.north);
\draw[->,ar] (simpl.south) to[out=-60,in=170] (action.west);
\draw[->,ar] (action.east) -- (problems.west);
%\draw[<->,ar] (action.north) to[out=90,in=-90] (alg.south);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{frame}
}
\setbeamercolor{block body}{use=structure,fg=black,bg=passivenodecolor2}
%================================================================


\begin{document}

	\input{perifericos/portada}

%\mytableofcontents{0}
\begin{frame}{Contenido}
	\begin{enumerate}
		\item Introducción
		\item Ecuaciones Diferenciales Ordinarias
		\item Problemas bien planteados
		\item Métodos Numéricos
		\item Análisis de la aplicación:
		\item Diseño de la aplicación
		\item Resultados y Conclusiones
	\end{enumerate}
\end{frame}
\mytableofcontents{1}

%INTRODUCCION
\section{Introducción}


	
\begin{frame}{}
	\begin{block}{Motivación}
    \begin{itemize}
			\item 
						\justify
						En la actualidad casi todas las personas cuentan con un celular inteligente 
						por la popularidad de la implementación de aplicaciones, 
						principalmente en el sistema operativo Android. 
						\begin{center}
						\includegraphics[scale=0.24]{imagenes/mov1.eps}
						\end{center}
						{\small GlobalStats. Mobile operating system market share, from jan2009-apr2018}
		\end{itemize}	
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{}
	\begin{block}{Motivación}
		\begin{itemize}
			\item
			\justify
			\myalert{\it ANSI/IEEE Std. 754-1985} \\ IEEE Standard for Binary Floating-Point Arithmetic.
			\begin{center}
				\includegraphics[width=0.5\linewidth]{imagenes/procARM}
			\end{center}
		 \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{}
	\begin{block}{Objetivos}
    \begin{itemize}
      \item
		{\large 
		Diseñar y desarrollar una aplicación para el sistema operativo Android 
		que resuelva de forma numérica \textbf{el problema de valores iniciales en ecuaciones diferenciales
		ordinarias}}
      %\item {\large  No usar internet. }
      %\item {\large  Que permita cambiar el método y  longitud de paso.}
      %\item {\large  Facilidad de instalación.}
      %\item {\large  Desarrollar la aplicación para una amplia gama de celulares inteligentes.}
    \end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{}
	\begin{block}{Características del sistema}
    \begin{itemize}
      \item {\large  No debe usar internet. }
      \item {\large  Contrar con un repertorio de funciones de bilioteca. }
      \item {\large  Fácil ingreso del lado derecheo de la ecuación diferencial.} 
      \item {\large  Permitir cambios en el método, intervalo de integración y longitud de paso.}
      \item {\large  Fácil instalación en un amplia gama de celulares inteligentes.} 
      \item {\large  Presentar en forma gráfica la solución.} 
    \end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\mytableofcontents{2}
\section{Ecuaciones Diferenciales Ordinarias}


%\begin{frame}{Ecuaciones Diferenciales}
%
%\begin{tikzpicture}[mindmap,concept color=gray!40!brown!20,scale=0.77, every node/.style={scale=0.77}]
%
%  \tikzstyle{level 1 concept}+=[set style={{every child}=[concept color=colorpetr]}]
%  \tikzstyle{level 2 concept}+=[set style={{every child}=[concept color=yellow!50!brown!30]}]
%  \node [concept]{Ecuaciones\\Diferenciales}
%    child[grow=-150]{
%			node[concept]{Ordinarias}
%    	child[grow=-150] { node[concept]{Lineales} }					
%    	child[grow=-30] { node[concept]{No Lineales} }					
%		}
%    child[grow=-30] {
%					node[concept] {Parciales}
%    	child[grow=-150] { node[concept]{Lineales} }					
%    	child[grow=-30] { node[concept]{No Lineales} }					
%		};
%\end{tikzpicture}
%\end{frame}

\begin{frame}{Problema a resolver}
      \begin{block}{
         \begin{center}
             \textbf{Problema de valores iniciales (PVI)}
         \end{center}
         }
				 Sea $Y(t)$ una función derivable tal que  
         \begin{subnumcases}{}
          \mathnormal {Y'(t)= f(t, Y(t)), \qquad  t \in [a,b]}, \label{PVI1}
         \\
          \mathnormal{Y(t_{0})=Y_{0}}.   \label{PVI2}
         \end{subnumcases}
     \end{block}
     \vspace{1mm}
    \begin{teo}[Existencia y Unicidad] 
        Sea $\mathnormal{D \subset \mathbb{R}^{2}}$ un conjunto conexo y abierto, $\mathnormal{f(t,Y)}$ una función continua en 
				$\mathnormal{D}$, y $\mathnormal{(t_0 , Y(t_0))}$ un punto interior de $\mathnormal{D}$.
        Suponga que $\mathnormal{f}$ satisface la condición de Lipschitz en $\mathnormal{D}$.
        Entonces existe una única función $\mathnormal{Y(t)}$ definida en el intervalo  
				$\mathnormal{[t_0 -\alpha , t_0 +\alpha]}$ para cierto $\mathnormal{\alpha>0}$, tal que
        \begin{equation}
             \mathnormal{Y’ (t)= f(t, Y(t)), \qquad  t_0 -\alpha < t < t_0 +\alpha}, 
        \end{equation}
        \begin{equation}
             \mathnormal{Y(t_0)=Y_0}. \qquad \qquad \qquad \qquad 
        \end{equation}
        \label{ExistenciaUnicidad}
   \end{teo}
     
\end{frame}

\begin{frame}{Problemas bien planteados}

     \begin{block}{El tipo de problemas a resolver son problemas bien planteados:}
         \begin{enumerate}
             \item La solución existe %El <> y el 1- significa que se mostrará de la lámina 1 en adelante
             \item La solución es única%Otra opción sería <1> y solo se mostraría en la lámina 1
             \item La solución es estable: exista una dependencia continua de la solución respecto a los datos %Otra opción más, es <1-2> solo se mostrará en la lámina 1 y 2
         \end{enumerate}
     \end{block}

   \begin{block}{
         \begin{center}
             \textbf{Dependencia de la solución respecto a los datos}
         \end{center}
         }
         Sea $Y_{\epsilon}(t)$ una función derivable tal que
         \begin{subnumcases}{}
          \mathnormal {Y_{\epsilon}'(t)= f(t, Y_{\epsilon}(t)), \qquad  t \in [a,b]}, \label{PVI1}
         \\
          \mathnormal{Y_{\epsilon}(t_{0})=Y_{0}+ \epsilon}.   \label{PVI2}
         \end{subnumcases}

					La función $Y(t)$ es {\bf estable} si existe una constante $c$, tal que
    \begin{equation}
  \max_{t_0 \leq t \leq b} | Y(t) -Y_{\epsilon}(t) | \leq c | \epsilon |, 
    \end{equation}

     \end{block}

\end{frame}

%
%\begin{frame}{Métodos numéricos}
%\begin{tikzpicture}[mindmap,concept color=gray!40!brown!20,scale=0.77, every node/.style={scale=0.77}]
%  \tikzstyle{level 1 concept}+=[set style={{every child}=[concept color=colorpetr]}]
%  \tikzstyle{level 2 concept}+=[set style={{every child}=[concept color=yellow!50!brown!30]}]
%  \node [concept]{Métodos Numéricos para el PVI}
%    child[grow=-150]{
%      node[concept]{Métodos de un paso}
%      child[grow=-150] { node[concept]{Explícito} }
%      child[grow=-30] { node[concept]{Implícito} }
%    }
%    child[grow=-30] {
%          node[concept] {Métodos multipaso}
%      child[grow=-150] { node[concept]{Explícito} }
%      child[grow=-30] { node[concept]{Implícito} }
%    };
%\end{tikzpicture}
%\end{frame}
%

\begin{frame}{}
		Los métodos que se emplearon son métodos explícitos de un paso, los cuales están basados en 
		diferencias finitas.
		\begin{center}
			Sea $[a,b]$ un intervalo.
		\end{center}
		\begin{figure}[h]
 			\centering
  			\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
		    \draw[line width=0.25mm, black] (-2.2,0) -- (0.2,0);
		    \draw (0,0)  node[anchor=north west] {$\mathnormal{t_m}$};
		    \draw (-1.75,0) node[anchor=north] {$\mathnormal{t_{1}}$};
		    \draw (-1.5,0) node[anchor=north] {$\mathnormal{t_{2}}$};
		    \draw (-2,0) node[anchor=north] {$\mathnormal{t_0}$};
		    \draw (-0.75,0) node[anchor=north] {$\mathnormal{...}$};
		    \draw (0,0)  node[anchor=south] {$\mathnormal{b}$};
		    \draw (-2,0) node[anchor=south] {$\mathnormal{a}$};
		    \foreach \Point in { (-2,0), (-1.75,0),(-1.5,0), (-0.75,0), (0,0)}
	      {
				  \node at \Point {\textbullet};
	      }
		  \end{tikzpicture}
		\end{figure}
		
	\begin{center}
	$\mathnormal{ \displaystyle
   Y(t_{n+1}) = Y(t_{n}) + \sum_{i=1}^{k}\frac{h^{i}}{i!}Y^{(i)}(t_{n})+
		\frac{h^{k+1}}{(k+1)!}Y^{(k+1)}(\xi_{n}), \xi_n \in [t_n,t_{n+1}], 
	}$
 \end{center}
 Si se trunca el $\mathnormal{k-}$ésimo término y se toma  
	$\mathnormal{Y^{(i)}(t_n)\approx y^{(i)}_n}$, $\mathnormal{i=0,1,...,k}$,
	entonces
 \begin{center}
	$\mathnormal{ \displaystyle
   y_{n+1} = y_{n} + hy^{(1)}_{n}+ \frac{h^2}{2}y^{(2)}_{n} + ... +\frac{h^{k}}{k!} y^{(k)}_{n}.
	}$
 \end{center}
	Método de Euler, donde $\mathnormal{y^{(k)}_{n}=f^{(k-1)}(t_n,y_n)}$:
 \begin{center}
	$\mathnormal{ \displaystyle
   y_{n+1} = y_{n} + hf(t_n,y_n). 
	}$
 \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Consideraciones importantes}
\begin{itemize}
\item Los métodos explícitos de un paso son de la forma:
			\begin{center}
      	$\mathnormal{ y_{n+1}=y_{n}+h\varPhi(t_n,y_n,f,h)  }$
			\end{center}
\item Los métodos implícitos de un paso son de la forma:
      \begin{center}
        $\mathnormal{ y_{n+1}=y_{n}+h\varPhi(t_{n+1},y_{n+1},f,h)  }$
      \end{center}
\end{itemize}

\begin{table}[htb]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{5}{|c|}{Métodos Numéricos Clásicos} \\ \cline{2-5}
\hline \hline
&\multicolumn{2}{c|}{Explícitos}&\multicolumn{2}{c|}{Implícitos} \\ \cline{2-5}
\hline \hline
\multirow{3}{1.5cm}{Un paso} & \multicolumn{2}{c|}{Euler hacia adelante}&\multicolumn{2}{c|}{Euler hacia atrás}\\ \cline{2-5}
&\multicolumn{2}{c|}{Taylor}&\multicolumn{2}{c|}{Euler modificado}\\ \cline{2-5}
& \multicolumn{2}{c|}{Runge-Kutta}&\multicolumn{2}{c|}{Runge-Kutta}\\ \cline{1-5}
\end{tabular}
\caption{Métodos Numéricos de un paso.}
\label{tabla:primera}
\end{table}
\end{frame}



\begin{frame}{}
\begin{block}{Consideraciones para analizar los métodos}
	\begin{itemize}
	 \item Error local: Error cometido en cada paso por un método numérico.
	 \item Error global: Acomulado de los errores locales.
   \item Convergencia.
			Un método numérico se dice que es convergente a la solución $\mathnormal{Y(t)}$ de un PVI en el punto 
$\mathnormal{t=t^{*}}$ (donde $\mathnormal{t^{*}}$ es un punto fijo en el intervalo)  si en el error global: 
	\begin{center}
	$ \mathnormal{E_n (h) = Y(t_n) - y_n}$,
	\end{center}
  en $\mathnormal{t_n=t^{*}}$ (para pasos fijos $\mathnormal{t_n = t_0 +nh=t^{*}} $) satisface $\mathnormal{|E_n| \rightarrow 0}$ cuando $\mathnormal{h \rightarrow 0}$.
   \item Estabilidad numérica. Qué tanto se afeta la solución al perturbar las condiciones iniciales. 
	La forma más empleada de estudiar la estabilidad de un método numérico es con el concepto de A-estabilidad.
  \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{}
	\begin{itemize}
		\item Error global $\mathnormal{ E_k =| Y(t_k)-y_k|\leq | Y(t_k)-u(t_k)| + e_k }$
		\begin{figure}[h]
		  \centering
   			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{imagenes/global}
 		\end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{}
	 \begin{teo}
   Sea $\mathnormal{f(t,y)}$ una función tal que las funciones 
	 $\mathnormal{f^{(i)}(t,y)}$ son continuas en $\mathnormal{[t_0,b]\times\mathbb{R}}$ 
   y que satisfacen la condición de Lipschitz.
   Se supone además que la solución 
	$\mathnormal{Y(t)}$ es $\mathnormal{(p+1)}$ veces continuamente diferenciable en 
	$\mathnormal{[t_0,b]}$.
  Entonces la solución numérica 
	$\mathnormal{S_N = \{(t_n,y_n)\}_{n=0}^{N}}$  obtenida por el método de Taylor de orden 
	$\mathnormal{p}$ satisface 
	%Entonces la solución numérica satisface:
  \begin{center}
  $\mathnormal{
		\displaystyle\max_{0leq n\leq N}|E_n(h)|\leq e^{K(b-t_0)}|E_0(h)|+\left(\frac{e^{K(b-t_0)}-1}{K}\right) \tau(h)
	}$.
  \end{center}
  donde el número de nodos es $N+1$ y
  \begin{center}
  $\mathnormal{
		\displaystyle \tau(h) = \frac{h^{p}}{(p+1)!} \  \max_{t_{0} \leq t \leq b} \ |Y^{(p+1)}(t)|
	}$.
  \end{center}
  Adicionalmente, si se cumple que existe $\mathnormal{0 \leq c}$ tal que:
  $\mathnormal{|E_0(h)| \leq ch^{p}}$, cuando 	
	$\mathnormal{h \rightarrow 0}$, entonces existe $\mathnormal{0 \leq B}$ tal que:
  \begin{center}
        $\displaystyle\mathnormal{\max_{0 \leq n \leq N} |E_n(h)| \leq Bh^{p}}$.
  \end{center}
  \end{teo}
\end{frame}


%\begin{frame}{Métodos numéricos estudiados}
%	\begin{itemize}
%		\item Taylor Orden 2
%		\begin{center}
%		$\displaystyle\mathnormal{
%				y_{n+1} = y_{n} + hf(x_n,y_n)+ \frac{h^2}{2}f^{(1)}(x_n,y_n) + ... +\frac{h^{k}}{k!} f^{(k-1)}(x_n,y_n)
%		}$.
%		\end{center}
%		\item Euler explícito Orden 1
%		\begin{center}
%		$\displaystyle\mathnormal{
%			y_{n+1} = y_{n} +h f(t_n,y_n)
%		}$.
%		\end{center}
%		\item Euler implícito Orden 1
%		\begin{center}
%		$\displaystyle\mathnormal{
%			y_{n+1}=y_{n}+hf(t_{n+1},y_{n+1})
%		}$.
%		\end{center}
%		\item Runge-Kutta Orden 2
%		\begin{center}
%		$\displaystyle\mathnormal{
%		y_{n+1} = y_{n} +  (1-\omega)hf(t_n,y_n)+\omega hf\left(t_n+\frac{h}{2\omega},y_n+\frac{h}{2\omega}f(t_n,y_n)\right)
%		}$.
%		\end{center}
%	\end{itemize}
%\end{frame}
%
\begin{frame}{Modelo de A-estabilidad}
El método numérico es absloutamete estable si
\begin{subnumcases}{}
          \mathnormal {Y'(t)= -\lambda Y(t), \qquad  t \in [a,b]},\ Re(\lambda)>0, 
         \\
          \mathnormal{Y(t_{0})=Y_{0}}.   
\end{subnumcases}
%Se dice que la solución numérica del siguiente problema es absolutamente estable si dados $\mathnormal{h\lambda\in R_A }$,
%donde  $\mathnormal{R_A = \{h\lambda\ |\ Re(h\lambda)<0 \},   R_A \subset \mathbb{C}}$.
\begin{figure}[h]
\centering
  %%****************************************
\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
\draw[black, thick,fill=gray!20] plot[smooth] file{myfile2.table};
\draw[black, thick,fill=gray!20] plot[smooth] file{myfile1.table};
\draw[black, thick,fill=gray!20] plot[smooth] file{myfile.table};
%\node at (0.5,0.5) {$n=64$};

%\draw[black, thick, fill=gray!20] plot[smooth] file{myfile3.table};
\draw[arrows=->, line width=0.25mm, black] (-5.2,0) -- (2,0) node[right] {$\mathnormal{\Re}$};
\draw[arrows=->, line width=0.25mm, black] (0,-3.1) -- (0,3.4) node[above] {$\mathnormal{\Im}$};
\draw (0,0) node[anchor=north west] {$\mathnormal{0}$};
\draw (-1,0) node[anchor=north] {$\mathnormal{-1}$};
\draw (-2,0) node[anchor=north] {$\mathnormal{-2}$};
\draw (-3,0) node[anchor=north] {$\mathnormal{-3}$};
\draw (-4,0) node[anchor=north] {$\mathnormal{-4}$};
\draw (-5,0) node[anchor=north] {$\mathnormal{-5}$};

\draw (0,1) node[anchor=west] {$\mathnormal{i}$};
\draw (0,2) node[anchor=west] {$\mathnormal{2i}$};
\draw (0,3) node[anchor=west] {$\mathnormal{3i}$};

\draw (0,-1) node[anchor=west] {$\mathnormal{-i}$};
\draw (0,-2) node[anchor=west] {$\mathnormal{-2i}$};
\draw (0,-3) node[anchor=west] {$\mathnormal{-3i}$};

%\draw[blue,very thick] plot[smooth] file{avalues.table};
\draw[line width=0.25mm, black] (-1,0.0625)--(-1,-0.0625);
\draw[line width=0.25mm, black] (-2,0.0625)--(-2,-0.0625);
\draw[line width=0.25mm, black] (-3,0.0625)--(-3,-0.0625);
\draw[line width=0.25mm, black] (-4,0.0625)--(-4,-0.0625);
\draw[line width=0.25mm, black] (-5,0.0625)--(-5,-0.0625);

\draw[line width=0.25mm, black] (0.0625,-1)--(-0.0625,-1);
\draw[line width=0.25mm, black] (0.0625,-2)--(-0.0625,-2);
\draw[line width=0.25mm, black] (0.0625,-3)--(-0.0625,-3);

\draw[line width=0.25mm, black] (0.0625,1)--(-0.0625,1);
\draw[line width=0.25mm, black] (0.0625,2)--(-0.0625,2);
\draw[line width=0.25mm, black] (0.0625,3)--(-0.0625,3);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Ejemplo de A-estabilidad usando Euler}
 Usando el método $ \mathnormal{y_{n+1} = y_{n}+h f(t_n,y_n),\quad 0 \leq n \leq N}$,
 para el problema,
  \begin{subnumcases}{}
   \mathnormal{Y'(t) = -5Y(t),\qquad  t \in [0,b]},
   \\
   \mathnormal{Y(0)=1}.
 \end{subnumcases}
 Cabe destacar que para valores reales hay que tener problemas con las oscilaciones:
\begin{center}
	$\displaystyle\mathnormal{
	y_{n+1} = y_0(1-h\lambda)^{n+1}, y\ por\ tanto,\ 0<1-h\lambda<1,\ -1<-h\lambda<0, h<\frac{1}{\lambda}. 
	}$
\end{center}
\begin{figure}[h]
  \centering
   \includegraphics[width=0.3\linewidth]{imagenes/U1.eps}
   \includegraphics[width=0.3\linewidth]{imagenes/U2.eps}
   \includegraphics[width=0.3\linewidth]{imagenes/U3.eps}
\end{figure}


\end{frame}

%\section{Entorno Android}
%
%\begin{frame}{Sistema operativo}
%	\begin{block}{
%		\begin{center}
%			Gestiona recursos del hardware y provee servicios a programas de software
%		\end{center}
%	}
%	\begin{itemize}
%		\item Proporciona un conjunto abstracto de recursos simples, en vez de complejos conjuntos de hardware.
%		\item Administra recursos del hardware.
%	\end{itemize}
%	
%	\end{block}
%	
%	\begin{center}
%	   \includegraphics[width=0.3\linewidth]{imagenes/capa}
%	\end{center}
%
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{¿Qué sistema operativo usar?}
%	\begin{center}
%           \includegraphics[width=0.9\linewidth]{imagenes/OS1}
%        \end{center}
%	\begin{center}
%		\href{https://gs.statcounter.com/os-market-share/mobile/worldwide}{{\it GlobalStats}}	
%	\end{center}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Arquitectura del sistema operativo Android}
%	\begin{center}
%           \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imagenes/arquitectura}
%        \end{center}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Compilación e interpretación en Java}
%        \begin{center}
%           \includegraphics[width=0.6\linewidth]{imagenes/jvm}
%        \end{center}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Lenguaje Java, estructura}
%\begin{block}{Datos importantes del lenguaje Java}
%    \begin{enumerate}
%      \item Es un lenguaje de programación orientado a objetos (POO).
%      \item No hay preocupación por el manejo de la memoria gracias a su recolector de basura.
%      \item Sus técnicas son: abstracción, herencia, polimorfísmo y encapsulamiento.
%      \item Es considerado un lenguaje de alto nivel.
%    \end{enumerate}
%  \end{block}	
%\end{frame}
%
%
%
%\begin{frame}{Lenguaje Java}
%	\begin{center}
%           \includegraphics[width=0.9\linewidth]{imagenes/Languajes}
%        \end{center}
%	\begin{center}
%		\href{http://pypl.github.io/PYPL.html}{{\it Pypl}}	
%	\end{center}
%\end{frame}
%
\mytableofcontents{3}
\section{Análisis del problema y requisitos del prototipo}

%%\begin{frame}{Algunas aplicaciones existentes, OdeSolver}
%%    \begin{figure}[h]
%%    \centering
%%       \subfloat[Img 1]{
%%          \label{f:intro}
%%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=0.27\textwidth]{APPS/1.jpg}
%%       }
%%       \subfloat[Img 2]{
%%          \label{f:menu}
%%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=0.27\textwidth]{APPS/2.jpg}
%%       }
%%        \subfloat[Img 3]{
%%          \label{f:solver}
%%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=0.27\textwidth]{APPS/3.jpg}
%%       }
%%    %\caption{Aplicación modelo final}
%%            \label{AppFinal}
%%    \end{figure}
%%
%%
%%\end{frame}

%%\begin{frame}{DE Solver}
%%    \begin{figure}[h]
%%    \centering
%%       \subfloat[Img 1]{
%%          \label{f:intro}
%%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=0.27\textwidth]{APPS/4.jpg}
%%       }
%%       \subfloat[Img 2]{
%%          \label{f:menu}
%%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=0.27\textwidth]{APPS/5.jpg}
%%       }
%%        \subfloat[Img 3]{
%%          \label{f:solver}
%%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=0.27\textwidth]{APPS/6.jpg}
%%       }
%%    %\caption{Aplicación modelo final}
%%            \label{AppFinal}
%%    \end{figure}
%%\end{frame}



\begin{frame}{Differential solver}
    \begin{figure}[h]
    \centering
       \subfloat[Img 1]{
          \label{f:intro}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=0.26\textwidth]{APPS/7.png}
       }
       \subfloat[Img 2]{
          \label{f:menu}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=0.26\textwidth]{APPS/8.png}
       }
        \subfloat[Img 3]{
          \label{f:solver}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=0.26\textwidth]{APPS/9.png}
       }
    %\caption{Aplicación modelo final}
            \label{AppFinal}
    \end{figure}
\end{frame}



%%%\begin{frame}{Diagrama}
%%%%\only<1>{P}
%%%\visible<1->{
%%%	\begin{figure}[H]
%%%		\centering
%%%		% \includegraphics[scale=0.8]{pdf_file/1.pdf} 
%%%		\begin{tikzpicture}[scale=0.3, every node/.style={scale=0.8}]
%%%			\draw<1,2,3> [line width=0.3mm](0,5)  -- (31,5)  -- (31,15)  -- (0,15)  -- cycle;
%%% 			\draw<1,2,3> (14.9,14) node[anchor=center] { {\bf Aplicación}};
%%%			 %CUADRO 1
%%% 			\draw<1,2,3> [line width=0.3mm](1,6)  -- (10,6)  -- (10,13)  -- (1,13)  -- cycle;
%%% 			\draw<1,2,3> [line width=0.3mm](1,6)  -- (10,6)  -- (10,11)  -- (1,11)  -- cycle;
%%% 			\draw<1,2,3> (5.5,12) node[anchor=center] {{\bf INPUT}};
%%%			\draw<1,2,3> (5.5,10) node[anchor=center] {{\it Ecuaciones}};
%%%			\draw<1,2,3> (5.5,8.5) node[anchor=center] {{\it Condiciones iniciales}};
%%%			\draw<1,2,3> (5.5,7) node[anchor=center] {{\it Métodos}};
%%% 			%CUADRO 2
%%% 			\draw<1> [line width=0.3mm](11,6)  -- (20,6)  -- (20,13)  -- (11,13)  -- cycle;
%%% 			\draw<1> [line width=0.3mm](12,7)  -- (19,7)  -- (19,11)  -- (12,11)  -- cycle;
%%%			\draw<1> (15.5,12) node[anchor=center] {{\tt Methods}};
%%% 			\draw<1> (15.5,10) node[anchor=center] {{\bf Análisis del}};
%%% 			\draw<1> (15.5,8.5) node[anchor=center] {{\bf Compilador}};
%%%			\draw<1> [line width=0.3mm](11,6)  -- (20,6)  -- (20,13)  -- (11,13)  -- cycle;
%%%			\draw<1> [line width=0.3mm](12,7)  -- (19,7)  -- (19,11)  -- (12,11)  -- cycle;
%%% 			\draw<1> [line width=0.3mm](12,7)  -- (19,7)  -- (19,8.5)  -- (12,8.5)  -- cycle;
%%%			\draw<1> (15.5,12) node[anchor=center] {{\tt Methods}};
%%%	 		\draw<1> (15.5,10.2) node[anchor=center] {{\bf Análisis del}};
%%% 			\draw<1> (15.5,9.1) node[anchor=center] {{\bf Compilador}};
%%% 			\draw<1> (15.5,7.7) node[anchor=center] {{\tt p1alex}};
%%%
%%% 			%CUADRO 3
%%% 			\draw<1,2,3> [line width=0.3mm](21,6)  -- (30,6)  -- (30,13)  -- (21,13)  -- cycle;
%%% 			\draw<1,2,3> [line width=0.3mm](21,6)  -- (30,6)  -- (30,11)  -- (21,11)  -- cycle;
%%% 			\draw<1,2,3> (25.5,12) node[anchor=center] {{\bf OUTPUT}};
%%% 			\draw<1,2,3> (25.5,8.5) node[anchor=center] {{\it Solución}};
%%% 			\draw<1,2,3>[arrows=->,line width=0.3mm] (10,9.5) -- (11,9.5);
%%% 			\draw<1,2,3>[arrows=->,line width=0.3mm] (20,9.5) -- (21,9.5);
%%%
%%%			\draw<2,3> [line width=0.3mm](7,-2)  -- (15,-2)  -- (15,4)  -- (7,4)  -- cycle;
%%%			\draw<2,3> [line width=0.3mm](7,-2)  -- (15,-2)  -- (15,3)  -- (7,3)  -- cycle;
%%%
%%% 			\draw<2,3> [line width=0.3mm](8,-1.5)  -- (14,-1.5)  -- (14,1.5)  -- (8,1.5)  -- cycle;
%%%
%%% 			\draw<2,3> (11,3.5) node[anchor=center] {{\bf INPUT}};
%%% 			\draw<2,3> (11,2.25) node[anchor=center] {{\tt principal}};
%%% 			\draw<2,3> (11,1) node[anchor=center] {{\it Ecuaciones}};
%%% 			\draw<2,3> (11,0) node[anchor=center] {{\it Condiciones}};
%%% 			\draw<2,3> (11,-1) node[anchor=center] {{\it Métodos}};
%%% 			\draw<2,3> [line width=0.3mm](16,-2)  -- (24,-2)  -- (24,4)  -- (16,4)  -- cycle;
%%% 			\draw<2,3> [line width=0.3mm](16,-2)  -- (24,-2)  -- (24,3)  -- (16,3)  -- cycle;
%%% 			\draw<2,3> (20,3.5) node[anchor=center] {{\bf OUTPUT}};
%%% 			\draw<2,3> (20,1.4) node[anchor=center] {{\tt PostScript}{\it(.ps)}};
%%% 			\draw<2,3> (20,-0.4) node[anchor=center] { Graphviz{\it (.dot)}};
%%% 			\draw<2,3>[arrows=->,line width=0.3mm] (14,4) -- (14,6);
%%% 			\draw<2,3>[arrows=->,line width=0.3mm] (17,6) -- (17,4);
%%%			\draw<3>[line width=0.5mm,color=blue] (10.5,13.5) -- (20.5,13.5);
%%%		 	\draw<3>[line width=0.5mm,color=blue] (10.5,13.5) -- (10.5,4.5);
%%% 			\draw<3>[line width=0.5mm,color=blue] (6.5,4.5) -- (10.5,4.5);
%%% 			\draw<3>[line width=0.5mm,color=blue] (20.5,13.5) -- (20.5,4.5);
%%% 			\draw<3>[line width=0.5mm,color=blue] (20.5,4.5) -- (24.5,4.5);
%%% 			\draw<3>[line width=0.5mm,color=blue] (6.5,-2.5) -- (6.5,4.5);
%%% 			\draw<3>[line width=0.5mm,color=blue] (24.5,-2.5) -- (24.5,4.5);
%%% 			\draw<3>[line width=0.5mm,color=blue] (6.5,-2.5) -- (24.5,-2.5);
%%%		\end{tikzpicture}
%%%	\end{figure}
%%%}


\begin{frame}{Diagrama}
%\only<1>{P}
\visible<1->{
	\begin{figure}[H]
		\centering
		% \includegraphics[scale=0.8]{pdf_file/1.pdf} 
		\begin{tikzpicture}[scale=0.3, every node/.style={scale=0.8}]
			\draw<1> [line width=0.3mm](0,5)  -- (31,5)  -- (31,15)  -- (0,15)  -- cycle;
 			\draw<1> (14.9,14) node[anchor=center] { {\bf Aplicación}};
			 %CUADRO 1
 			\draw<1> [line width=0.3mm](1,6)  -- (10,6)  -- (10,13)  -- (1,13)  -- cycle;
 			\draw<1> [line width=0.3mm](1,6)  -- (10,6)  -- (10,11)  -- (1,11)  -- cycle;
 			\draw<1> (5.5,12) node[anchor=center] {{\bf INPUT}};
			\draw<1> (5.5,10) node[anchor=center] {{\it Ecuaciones}};
			\draw<1> (5.5,8.5) node[anchor=center] {{\it Condiciones iniciales}};
			\draw<1> (5.5,7) node[anchor=center] {{\it Métodos}};
 			%CUADRO 2
 			\draw<1> [line width=0.3mm](11,6)  -- (20,6)  -- (20,13)  -- (11,13)  -- cycle;
 			\draw<1> [line width=0.3mm](12,7)  -- (19,7)  -- (19,11)  -- (12,11)  -- cycle;
			\draw<1> (15.5,12) node[anchor=center] {{\tt Methods}};
% 			\draw<3> (15.5,10) node[anchor=center] {{\bf Análisis del}};
% 			\draw<3> (15.5,8.5) node[anchor=center] {{\bf Compilador}};
			\draw<1> [line width=0.3mm](11,6)  -- (20,6)  -- (20,13)  -- (11,13)  -- cycle;
			\draw<1> [line width=0.3mm](12,7)  -- (19,7)  -- (19,11)  -- (12,11)  -- cycle;
 			\draw<1> [line width=0.3mm](12,7)  -- (19,7)  -- (19,8.5)  -- (12,8.5)  -- cycle;
			\draw<1> (15.5,12) node[anchor=center] {{\tt Methods}};
	 		\draw<1> (15.5,10.2) node[anchor=center] {{\bf Análisis del}};
 			\draw<1> (15.5,9.1) node[anchor=center] {{\bf Compilador}};
 			\draw<1> (15.5,7.7) node[anchor=center] {{\tt p1alex}};

 			%CUADRO 3
 			\draw<1> [line width=0.3mm](21,6)  -- (30,6)  -- (30,13)  -- (21,13)  -- cycle;
 			\draw<1> [line width=0.3mm](21,6)  -- (30,6)  -- (30,11)  -- (21,11)  -- cycle;
 			\draw<1> (25.5,12) node[anchor=center] {{\bf OUTPUT}};
 			\draw<1> (25.5,8.5) node[anchor=center] {{\it Solución}};
 			\draw<1>[arrows=->,line width=0.3mm] (10,9.5) -- (11,9.5);
 			\draw<1>[arrows=->,line width=0.3mm] (20,9.5) -- (21,9.5);

			\draw<1> [line width=0.3mm](7,-2)  -- (15,-2)  -- (15,4)  -- (7,4)  -- cycle;
			\draw<1> [line width=0.3mm](7,-2)  -- (15,-2)  -- (15,3)  -- (7,3)  -- cycle;

 			\draw<1> [line width=0.3mm](8,-1.5)  -- (14,-1.5)  -- (14,1.5)  -- (8,1.5)  -- cycle;

 			\draw<1> (11,3.5) node[anchor=center] {{\bf INPUT}};
 			\draw<1> (11,2.25) node[anchor=center] {{\tt principal}};
 			\draw<1> (11,1) node[anchor=center] {{\it Ecuaciones}};
 			\draw<1> (11,0) node[anchor=center] {{\it Condiciones}};
 			\draw<1> (11,-1) node[anchor=center] {{\it Métodos}};
 			\draw<1> [line width=0.3mm](16,-2)  -- (24,-2)  -- (24,4)  -- (16,4)  -- cycle;
 			\draw<1> [line width=0.3mm](16,-2)  -- (24,-2)  -- (24,3)  -- (16,3)  -- cycle;
 			\draw<1> (20,3.5) node[anchor=center] {{\bf OUTPUT}};
 			\draw<1> (20,1.4) node[anchor=center] {{\tt PostScript}{\it(.ps)}};
 			\draw<1> (20,-0.4) node[anchor=center] { Graphviz{\it (.dot)}};
 			\draw<1>[arrows=->,line width=0.3mm] (14,4) -- (14,6);
 			\draw<1>[arrows=->,line width=0.3mm] (17,6) -- (17,4);
			\draw<1>[line width=0.5mm,color=blue] (10.5,13.5) -- (20.5,13.5);
		 	\draw<1>[line width=0.5mm,color=blue] (10.5,13.5) -- (10.5,4.5);
 			\draw<1>[line width=0.5mm,color=blue] (6.5,4.5) -- (10.5,4.5);
 			\draw<1>[line width=0.5mm,color=blue] (20.5,13.5) -- (20.5,4.5);
 			\draw<1>[line width=0.5mm,color=blue] (20.5,4.5) -- (24.5,4.5);
 			\draw<1>[line width=0.5mm,color=blue] (6.5,-2.5) -- (6.5,4.5);
 			\draw<1>[line width=0.5mm,color=blue] (24.5,-2.5) -- (24.5,4.5);
 			\draw<1>[line width=0.5mm,color=blue] (6.5,-2.5) -- (24.5,-2.5);
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
}

\end{frame}


\begin{frame}{Actividad}
\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[scale=0.21]{imagenes/ninja} 
	\hspace{5mm}
 \includegraphics[scale=0.21]{imagenes/ninja2} 
\end{figure}
\end{frame}


%\begin{frame}{Estructura}
%	\begin{block}{Especificaciones de los requerimentos}
%		\begin{itemize}
%			\item Android Studio y Máquina virtual Java (JVM)
%			\begin{itemize}
%				\item Clases en Java (APIs)
%				\begin{itemize}
%					\item Metodos numéricos
%					\item Lector de ecuaciones
%					\item Graficar (Pruebas)
%				\end{itemize}
%				\item Interfaz de usuario (IU)
%				\begin{itemize}
%					\item Diseño de prototipos (NinjaMock)
%				\end{itemize}
%				\item Celular (Pruebas)
%			\end{itemize}
%		\end{itemize}
%	\end{block}
%
%	\begin{block}{Etapas}
%	\begin{enumerate}
%	\item Desarrollo de la interfaz de programación de aplicaciones (APIs) que resuelven el problema de forma clásica (programas en Java).
%	\item Desarrollo de la interfaz de usuario (IU) usando XML.
%	\item Comunicar la interfaz de usuario con las clases Java por medio de una clase principal.
%	\end{enumerate}
%	\end{block}
%\end{frame}

\mytableofcontents{4}

\begin{frame}{Compiladores}
\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[scale=0.8]{pdf_file/4.pdf}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[scale=0.8]{pdf_file/6.pdf}
\end{figure}


\end{frame}

\begin{frame}{Analizador Léxico}
\begin{block}{Definición}
\begin{enumerate}
\item Token. Es un par ordenado $<${\bf nombre},{\bf valor}$>$, donde {\bf nombre} es una unidad 
			léxica y {\bf valor} es un apuntador a una tabla de símbolos.
			\begin{center}
				{\tt Token}  $=$ $<\#$ {\tt PALABRA}, {\tt 1}$>$.
			\end{center}
\item Patron. Descripción formal que puede tomar un lexema.
			\begin{center}
				Lenguaje de las palabras, $L=\{\alpha\alpha^{*}\ |\ \alpha\in abecedario\}$. 
			\end{center}
\item Lexema. Secuencia de caracteres en el programa fuente, que coinciden con un patron 
			para un token.
			\begin{center}
				{\it  x} $=$ {\tt hola}, 
				{\it  y} $=$ {\tt lgns}, $x, y\in L$ . 
			\end{center}
\end{enumerate}
\end{block}


%\begin{figure}[H]
% \centering
% \includegraphics[scale=0.8]{pdf_file/7.pdf}
%\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{block}{Definción}
		Un lenguaje $L$ sobre un alfabeto $\Sigma$ es un subconjunto $L\subseteq \Sigma^{*}$
	\end{block}
	\begin{block}{Lenguajes}
	\begin{enumerate}
		%\item Si $\mathnormal{x\in L(R)}$, entonces $\mathnormal{x.nombre = \#NUM}$.
		%\item Si $\mathnormal{x\in L(P)}$, entonces $\mathnormal{x.nombre = \#FUN}$.
		%\item Si $\mathnormal{x\in L(S)}$, entonces $\mathnormal{x.nombre = x}$.
		%\item caso contrario, entonces $\mathnormal{x.nombre = \#BAD}$.
		\item $R$ el lenguaje de los numeros definido por $\mathnormal{\#NUM}$
	\end{enumerate}
	\end{block}

	\begin{block}{Lenguajes en términos de Expresiones Regulares (ER)}
		\begin{enumerate}
		\item $\mathnormal{L(R) = \{dd^{*}(\varepsilon+dd^{*})+.dd^{*}\ |\ d\in[0-9] \}}$
		\item $\mathnormal{L(P) = \{pp^{*}\ |\ p\in[a-z] \}}$
		\item $\mathnormal{L(S) = \{s\ |\ s\in\{+,-,*,/,(,),;\} \}}$
		\end{enumerate}
	\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Equivalencia}
\visible<1->{

	\begin{figure}[H]
 \centering
	 \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
 \draw<1> [line width=0.5mm] (0,0) -- (5,0) -- (5,3) -- (0,3) -- cycle;
 \draw<1> [line width=0.5mm](9,0) -- (14,0) -- (14,3) -- (9,3) -- cycle;
 \draw<1> [line width=0.5mm](0,5) -- (5,5) -- (5,8) -- (0,8) -- cycle;
 \draw<1> [line width=0.5mm](9,5) -- (14,5) -- (14,8) -- (9,8) -- cycle;
 \draw<1> (2.5,1.5) node[anchor=center] {$\mathnormal{ER}$};
 \draw<1> (11.5,1.5) node[anchor=center] {$\mathnormal{ AFN }$};
 \draw<1> (2.5,6.5) node[anchor=center] {$\mathnormal{AFN-\varepsilon}$};
 \draw<1> (11.5,6.5) node[anchor=center] {$\mathnormal{AFD}$};
% \draw<1>[arrows=->,line width=0.5mm] (2.5,3) -- (2.5,5);
 	\draw<1>[arrows=->,line width=0.5mm,blue] (2.5,3) -- (2.5,5);
% \draw<1>[arrows=->,line width=0.5mm] (5,7) -- (9,7);
 	\draw<1>[arrows=->,line width=0.5mm,blue] (5,6.5) -- (9,6.5);
 \draw<1>[arrows=->,line width=0.5mm] (9,6) -- (5,6);
 \draw<1>[arrows=->,line width=0.5mm] (11,5) -- (11,3);
 \draw<1>[arrows=->,line width=0.5mm] (13,3) -- (13,5);
 \draw<1>[arrows=->,line width=0.5mm] (9,5) -- (5,3);
\end{tikzpicture}

% \includegraphics[scale=1.3]{pdf_file/8.pdf}
\end{figure}
}
\end{frame}

\begin{frame}{Analizador Léxico}
  \begin{block}{}
    \begin{enumerate}
    \item $\mathnormal{L(R) = \{dd^{*}(\varepsilon+dd^{*})+.dd^{*}\ |\ d\in [0-9]\ \} }$
    \item $\mathnormal{L(P) = \{ ll^{*}\ |\ l\in[a-z]\ \} }$
    \item $\mathnormal{L(S) = \{s\ |\ s\in\{+,-,*,/,(,),;\}\ \} }$
    \end{enumerate}
  \end{block}

\begin{figure}[H]
 \includegraphics[scale=0.6]{pdf_file/9.pdf}
 \includegraphics[scale=0.55]{pdf_file/10.pdf}
 \includegraphics[scale=0.6]{pdf_file/11.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Analizador Sintáctico}
\begin{block}{Sintaxis}
    Conjunto de reglas que definen las secuencias correctas de los elementos de un lenguaje de programación.
  \end{block}
	\begin{block}{Definición: Gramática libre de contexto}
	                $\mathnormal{G=}$ ($\mathnormal{\Sigma}$, $\mathnormal{N}$, $\mathnormal{S}$, $\mathnormal{P}$), donde
            \begin{table}[H]
                \begin{center}
                        \begin{tabular}{c l} %l -> left, c -> center, r -> right
                        1 &   $\mathnormal{\Sigma}$ es un conjunto de símbolos terminales,\\  % Fila de encabezados 
                        2 &   $\mathnormal{N}$ es un conjunto de símbolos no terminales tal 
															que $\mathnormal{\Sigma\cap N =\emptyset}$, \\
                        3 &  $\mathnormal{P}$ es un conjunto de producciones, tales que\\
                          &  $\mathnormal{P=\{(A, \xi)\ |\ A\in N,\ y\ \xi\in (N\cup\Sigma)^{*}\}}$ ,\\
                          &  regularmente las producciones se describen como $\mathnormal{A::=\ \xi}$.\\
                        4 &  $\mathnormal{S}$ es el símbolo inicial.\\
                    \end{tabular}
                \end{center}
            \end{table}

	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Gramática libre de contexto}
	\begin{block}{Notación de {\it Bakus-Naur}}
		\begin{enumerate}
			\item $\mathnormal{::=}$ (	Equivalencia metalingüistica)
			\item $\mathnormal{|}$   (Selección de uno entre varios elementos)
			\item \{\}(Repetición de cierta estructura)
			\item $\mathnormal{[]}$ (Elección optativa)
		\end{enumerate}
	\end{block}
	\begin{block}{Oración Bimembre}
		\begin{table}[h]
    	\begin{center}
      	\begin{tabular}{r l} %l -> left, c -> center, r -> right
        	$\mathnormal{ORACION}$   &  $\mathnormal{::=\ SUJETO\ +\ PREDICADO}$               \\
          $\mathnormal{SUJETO}$    &  $\mathnormal{::=\ Juan\ |\ El\ perro}$ \\
          $\mathnormal{PREDICADO}$ &  $\mathnormal{::=\ come\ |\ corre}$
				\end{tabular}
			\end{center}
		\end{table}
	\end{block}
	\begin{block}{Número }
		\begin{center}
			$\mathnormal{Numero::=\ d\{d\}[.d\{d\}]\ |\ .d\{d\},\quad d\in[0-9]}$ 
		\end{center}
	\end{block}
\end{frame}

%%\begin{frame}{Ambigüedad en gramáticas}
%%  \begin{block}{$\mathnormal{G = ( \Sigma=\{a,\ *,\ +,(,)\},\ N=\{S\},\ S,\ P)}$}
%%		\begin{itemize}
%%			\item $\mathnormal{P=\{}$
%%						\begin{itemize}
%%								\item $\mathnormal{S::=S+S}$,
%%								\item $\mathnormal{S::=S*S}$, 
%%								\item $\mathnormal{S::=(S)}$, 
%%								\item $\mathnormal{S::a}$. 
%%						\end{itemize}
%%						$\mathnormal{\}}$
%%		\end{itemize}    
%%  \end{block}
%%	\begin{figure}[H]
%%  	\centering
%%  	\begin{forest}
%%			%sn edges/.style={for tree={ circle,draw}}, sn edges
%%			[$S$[$S$[$a$]][$+$][$S$[$S$[$a$]][$*$][$S$[$a$]]]]
%%		\end{forest}
%%		\hspace{3cm}
%%		\begin{forest}
%%			%sn edges/.style={for tree={ circle,draw}}, sn edges
%%			[$S$[$S$[$S$[$a$]][$+$][$S$[$a$]]][$*$][$S$[$a$]]]
%%		\end{forest}
%%	\end{figure}
%%\end{frame}
%%
%%\begin{frame}{Ambig\"uedad en gramáticas}
%%  \begin{block}{$\mathnormal{G = ( \Sigma=\{a,\ *,\ +,(,)\},\ N=\{S,T,F\},\ S,\ P)}$}
%%    \begin{itemize}
%%      \item $\mathnormal{P=\{}$
%%            \begin{itemize}
%%                \item $\mathnormal{S::=S+T\ |\ T}$,
%%                \item $\mathnormal{T::=T*F\ |\ F}$,
%%                \item $\mathnormal{F::=a\ |\ (S)}$.
%%            \end{itemize}
%%            $\mathnormal{\}}$
%%    \end{itemize}
%%  \end{block}
%%  \begin{figure}[H]
%%    \centering
%%    \begin{forest}
%%      %sn edges/.style={for tree={ circle,draw}}, sn edges
%%			[$S$[$S$[$T$[$F$[$a$]]]][$+$][$T$[$T$[$F$[$a$]]][$*$][$F$[$a$]]]]
%%    \end{forest}
%%  \end{figure}
%%\end{frame}

\begin{frame}{Análisis descendente LR}
	\begin{block}{Un símbolo adelante sin vuelta atrás}
		\begin{enumerate}
			\item En cada paso del análisis de una frase, la desición a tomar se debe considerar con base en el 
						estado que se está calculando y el siguiente símbolo a leer.
			\item No anular ningún paso anterior.
		\end{enumerate}
	\end{block}
 
% \begin{block}{$\mathnormal{G = ( \Sigma=\{a,\ *,\ +,(,)\},\ N=\{S,T,F\},\ S,\ P)}$}
%    \begin{itemize}
%      \item $\mathnormal{P=\{}$
%            \begin{itemize}
%                \item $\mathnormal{S::=T\{+T\}}$,
%                \item $\mathnormal{T::=F\{*F\}}$,
%                \item $\mathnormal{F::=a\ |\ (S)}$.
%            \end{itemize}
%            $\mathnormal{\}}$
%    \end{itemize}
%  \end{block}
  \begin{block}{$\mathnormal{G = ( \Sigma=\{a,\ *,\ +,(,)\},\ N=\{S,T,F\},\ S,\ P)}$}
    \begin{itemize}
      \item $\mathnormal{P=\{}$
            \begin{itemize}
                \item $\mathnormal{S::=T\{+T\ |\ -T\}}$,
                \item $\mathnormal{T::=F\{*F\ |\ /F\}}$,
                \item $\mathnormal{F::=P\ |\ (S)\ |\ -F\ |\ +F	}$.
                \item $\mathnormal{P::=num\ |\ id(S)\ |\ x\ |\ y	}$.
            \end{itemize}
            $\mathnormal{\}}$
    \end{itemize}
  \end{block}


\end{frame}

%\begin{frame}{Análisis descendente LR}


%\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{}
\begin{figure}[ht] 
  \label{ fig7} 
  \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
\resizebox{.75\textwidth}{!}{
 \begin{tikzpicture}[
node distance=5mm,
>=stealth',
black,
text=black,
graphs/every graph/.style={edges=rounded corners},
vloop/.style={to path={-- ++(#1,0) |- (\tikztotarget)}},
hloop/.style={to path={-- ++($(0,0)-(#1,0)$) |- (\tikztotarget)}},
hv path/.style={to path={-| (\tikztotarget)}},
vh path/.style={to path={|- (\tikztotarget)}},
box/.style={%
    rectangle,
    minimum size=6mm,
    draw=black,
    top color=white, % a shading that is white at the top...
    bottom color=white, % and something else at the bottom
    % Font
    %font=\itshape
},
%CIRCULOS
rounded/.style={%
    rectangle,minimum size=6mm,rounded corners=3mm,
    draw=black,
    top color=white,bottom color=white,
},
%INICIO DEL NODO
start/.style={%
    circle,inner sep=1pt,minimum size=1pt,fill=white,draw=black,
},
%FIANL DEL NODO
end/.style={%
    start,
},
%BRINQUITOS
junction/.style={circle,inner sep=0pt,minimum size=0pt},
]

\node[start] (A1) {};
\node[junction,left=of A1] (A0) {S};
\node[box,right=of A1] (T1) {T};
\node[junction,right=of T1] (A3) {};
\node[junction,right=of A3] (A4) {};
\node[junction,right=of A4] (A5) {};
\node[box,below=of A5] (A7) {T};
\node[junction,right=of A5] (A8) {};
\node[rounded,right=of A7] (SYMBOL) {$+$};
\node[rounded,below=of SYMBOL] (SYMBOL2) {$-$};
\node[junction,right=of A8] (A11) {};
\node[junction,right=of A11] (A13) {};
\node[junction,right=of A13] (A14) {};
\node[end,right=of A14] (A12) {};

\graph [use existing nodes] {
A1 ->  T1 ->  A12;
SYMBOL -> A7;
SYMBOL2 ->[out=180,in=0] A7;
(A7) ->[hloop] A4;
(A11) ->[vloop] SYMBOL;
(A11) ->[vloop] SYMBOL2;

};

\end{tikzpicture}
}
   \caption{$\mathnormal{S::=\ T\ \{\ +T\ |\ -T\ \} }$}
    \vspace{4ex}
  \end{minipage}%%
  \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
\resizebox{.75\textwidth}{!}{
\begin{tikzpicture}[%
node distance=5mm,
>=stealth',
black,
text=black,
graphs/every graph/.style={edges=rounded corners},
vloop/.style={to path={-- ++(#1,0) |- (\tikztotarget)}},
hloop/.style={to path={-- ++($(0,0)-(#1,0)$) |- (\tikztotarget)}},
hv path/.style={to path={-| (\tikztotarget)}},
vh path/.style={to path={|- (\tikztotarget)}},
box/.style={%
    rectangle,
    minimum size=6mm,
    draw=black,
    top color=white, % a shading that is white at the top...
    bottom color=white, % and something else at the bottom
    % Font
    %font=\itshape
},
%CIRCULOS
rounded/.style={%
    rectangle,minimum size=6mm,rounded corners=3mm,
    draw=black,
    top color=white,bottom color=white,
},
%INICIO DEL NODO
start/.style={%
    circle,inner sep=1pt,minimum size=1pt,fill=white,draw=black,
},
%FIANL DEL NODO
end/.style={%
    start,
},
%BRINQUITOS
junction/.style={circle,inner sep=0pt,minimum size=0pt},
]

\node[start] (A1) {};
\node[junction,left=of A1] (A0) {T};
\node[box,right=of A1] (T1) {F};
\node[junction,right=of T1] (A3) {};
\node[junction,right=of A3] (A4) {};
\node[junction,right=of A4] (A5) {};
\node[box,below=of A5] (A7) {F};
\node[junction,right=of A5] (A8) {};
\node[rounded,right=of A7] (SYMBOL) {$*$};
\node[rounded,below=of SYMBOL] (SYMBOL2) {$/$};
\node[junction,right=of A8] (A11) {};
\node[junction,right=of A11] (A13) {};
\node[junction,right=of A13] (A14) {};
\node[end,right=of A14] (A12) {};

\graph [use existing nodes] {
A1 ->  T1 ->  A12;
SYMBOL -> A7;
SYMBOL2 ->[out=180,in=0] A7;
(A7) ->[hloop] A4;
(A11) ->[vloop] SYMBOL;
(A11) ->[vloop] SYMBOL2;

};

\end{tikzpicture}
}
\caption{$\mathnormal{T::=\ F\ \{\ *F\ |\ /F\ \} }$}
    \vspace{4ex}
  \end{minipage} 
  \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
\resizebox{.75\textwidth}{!}{
\begin{tikzpicture}[%
node distance=5mm,
>=stealth',
black,
text=black,
graphs/every graph/.style={edges=rounded corners},
vloop/.style={to path={-- ++(#1,0) |- (\tikztotarget)}},
hloop/.style={to path={-- ++($(0,0)-(#1,0)$) |- (\tikztotarget)}},
%another/.style={to path={ ($(0,0)-(#1,0)$)|- (\tikztotarget)}},
nvloop/.style={to path={ |- (\tikztotarget)}},
nhloop/.style={to path={-| (\tikztotarget)}},
hv path/.style={to path={-| (\tikztotarget)}},
vh path/.style={to path={|- (\tikztotarget)}},
box/.style={%
    rectangle,
    minimum size=6mm,
    draw=black,
    top color=white, % a shading that is white at the top...
    bottom color=white, % and something else at the bottom
    % Font
    %font=\itshape
},
%CIRCULOS
rounded/.style={%
    rectangle,minimum size=6mm,rounded corners=3mm,
    draw=black,
    top color=white,bottom color=white,
},
%INICIO DEL NODO
start/.style={%
    circle,inner sep=1pt,minimum size=1pt,fill=white,draw=black,
},
%FIANL DEL NODO
end/.style={%
    start,
},
%BRINQUITOS
junction/.style={circle,inner sep=0pt,minimum size=0pt},
]

\node[start] (A0) {};
\node[junction,left=of A0] (AN) {F};
\node[junction,right=of A0] (A1) {};
\node[junction,right=of A1] (A2) {};
\node[box,right=of A2] (P) {P};
\node[rounded,below=of P] (T1) {$($};
\node[box,right=of T1] (A4) {S};
\node[rounded,right=of A4] (A5) {$)$};
\node[rounded,below=of T1] (A6) {$+$};
\node[rounded,below=of A6] (A7) {$-$};
\node[box,right=of A6] (A8) {F};
\node[junction,right=of P] (A9) {};
\node[junction,right=of A9] (A10) {};
\node[junction,right=of A10] (A100) {};
\node[junction,right=of A100] (A11) {};
\node[junction,right=of A11] (A13) {};
\node[junction,right=of A13] (A14) {};
\node[end,right=of A14] (A12) {};

\graph [use existing nodes] {
A0 ->  P -> A12;
A1 ->[nvloop] T1;
A1 ->[nvloop] A6;
A1 ->[nvloop] A7;
A5 ->[nhloop] A14;
A8 ->[nhloop] A14;
T1 -> A4 -> A5;
A6 -> A8;
A7 ->[out=0,in=180] A8;
};
\end{tikzpicture}	
}
\caption{$\mathnormal{F::=\ P\ |\ (S)\ |\ -F\ |\ +F}$}
    \vspace{4ex}
  \end{minipage}%% 
  \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
\resizebox{.75\textwidth}{!}{
\begin{tikzpicture}[%
node distance=5mm,
>=stealth',
black,
text=black,
graphs/every graph/.style={edges=rounded corners},
vloop/.style={to path={-- ++(#1,0) |- (\tikztotarget)}},
hloop/.style={to path={-- ++($(0,0)-(#1,0)$) |- (\tikztotarget)}},
%another/.style={to path={ ($(0,0)-(#1,0)$)|- (\tikztotarget)}},
nvloop/.style={to path={ |- (\tikztotarget)}},
nhloop/.style={to path={-| (\tikztotarget)}},
hv path/.style={to path={-| (\tikztotarget)}},
vh path/.style={to path={|- (\tikztotarget)}},
box/.style={%
    rectangle,
    minimum size=6mm,
    draw=black,
    top color=white, % a shading that is white at the top...
    bottom color=white, % and something else at the bottom
    % Font
    %font=\itshape
},
%CIRCULOS
rounded/.style={%
    rectangle,minimum size=6mm,rounded corners=3mm,
    draw=black,
    top color=white,bottom color=white,
},
%INICIO DEL NODO
start/.style={%
    circle,inner sep=1pt,minimum size=1pt,fill=white,draw=black,
},
%FIANL DEL NODO
end/.style={%
    start,
},
%BRINQUITOS
junction/.style={circle,inner sep=0pt,minimum size=0pt},
]

\node[start] (A0) {};
\node[junction,left=of A0] (AN) {P};
\node[junction,right=of A0] (A1) {};
\node[junction,right=of A1] (A2) {};
\node[rounded,right=of A2] (P) {$num$};
\node[rounded,below=of P] (T1) {$id$};
\node[rounded,right=of T1] (A4) { $ \big( $ };
\node[box,right=of A4] (A5) {S};
\node[rounded,right=of A5] (A7) {$)$};
\node[rounded,below=of T1] (A6) {$var$};
\node[junction,right=of P] (A9) {};
\node[junction,right=of A9] (A10) {};
\node[junction,right=of A10] (A100) {};
\node[junction,right=of A100] (A11) {};
\node[junction,right=of A11] (A13) {};
\node[junction,right=of A13] (A14) {};
\node[junction,right=of A14] (A15) {};
\node[end,right=of A15] (A12) {};

\graph [use existing nodes] {
A0 ->  P -> A12;
A5 -> A7;
A1 ->[nvloop] T1;
A1 ->[nvloop] A6;
A7 ->[nhloop] A15;
A6 ->[nhloop] A15;
T1 -> A4 -> A5;
};
\end{tikzpicture}
}
    \caption{$\mathnormal{P::=\ num\ |\ id(S)\ |\ var}$}
    \vspace{4ex}
  \end{minipage} 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{}

\begin{figure}[htp]
\centering
\resizebox{.05\textwidth}{!}{
	 \begin{forest}
        sn edges/.style={for tree={ circle,draw}}, sn edges
        [$S_0$[$T_0$[$F_0$[$8$]]]]
      \end{forest}
}\qquad
\resizebox{.1\textwidth}{!}{
	 \begin{forest}
        sn edges/.style={for tree={ circle,draw}}, sn edges
				[$S_0$ [$T_0$ [$*$[$F_0$ [$8$] ] [$F_1$ [$3$] ]]  ]  ]
      \end{forest}
}\qquad
\resizebox{.13\textwidth}{!}{
	 \begin{forest}
        sn edges/.style={for tree={ circle,draw}}, sn edges
        [$S_0$ [$+$ [$T_0$[$*$[$F_0$ [$8$] ] [$F_1$ [$3$] ]]] [$T_1$[$F_2$[$4$]]] ]  ]
      \end{forest}
}

\medskip

\resizebox{.2\textwidth}{!}{
	 \begin{forest}
        sn edges/.style={for tree={ circle,draw}}, sn edges
        [$S_0$[$+$[$T_0$[$*$[$F_0$[$8$]][$F_1$[$3$]]]][$T_1$[$/$[$F_2$[$4$]][$F_3$[$2$]]]]]]
      \end{forest}
}\qquad
\resizebox{.2\textwidth}{!}{
	 \begin{forest}
   sn edges/.style={for tree={ circle,draw}}, sn edges
  [$S_0$[$+$[$+$[$T_1$[$*$[$F_0$[$8$]][$F_1$[$3$]]]][$T_2$[$/$[$F_2$[$4$]][$F_3$[$2$]]]]][$T_3$[$F_4$[$1$]]]]]
      \end{forest}
}
\end{figure}
\begin{gather*}
\mathnormal{w=8*3+4/2+1}
\end{gather*}
\end{frame}


%\begin{frame}{}
%\begin{center}
%  \begin{algorithmic}[1]
%  \Procedure{Euler}{$\mathnormal{t_{0},b,y_{0},n,f}$}
%    \State  sean $\mathnormal{T[0,...,n]}$ y $\mathnormal{Y[0,...,n]}$ nuevos arreglos
%    \State $\mathnormal{h\gets (t_{0}-b)/n}$
%    \State $\mathnormal{X[0]\gets t_{0}}$
%    \State $\mathnormal{Y[0]\gets y_{0}}$
%    \For{$\mathnormal{i=0}$ to $\mathnormal{n-1}$}
%      \State $\mathnormal{T[i+1]\gets T[i]+h}$
%      \State $\mathnormal{Y[i+1]\gets Y[i]+hf(T[i],Y[i])}$
%    \EndFor
%    \State \textbf{return} $\mathnormal{Y}$
%  \EndProcedure
%  \end{algorithmic}
%\end{center}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{}
% \begin{algorithmic}[1]
%        \Procedure{Runge\_Kutta\_Ord2}{$\mathnormal{t_{0},b,y_{0},n,f}$}
%                \State  sean $\mathnormal{T[0,...,n]}$ y $\mathnormal{Y[0,...,n]}$ nuevos arreglos
%                \State $\mathnormal{h\gets (t_{0}-b)/n}$
%                \State $\mathnormal{X[0]\gets t_{0}}$
%                \State $\mathnormal{Y[0]\gets y_{0}}$
%                \For{$\mathnormal{i=0}$ to $\mathnormal{n-1}$}
%                        \State $\mathnormal{T[i+1]\gets T[i]+h}$
%      \State $\mathnormal{k_{1}   \gets hf(T[i],Y[i])}$
%      \State $\mathnormal{k_{2}   \gets hf(T[i]+\frac{h}{2},Y[i]+\frac{1}{2}k_{1})}$
%      \State $\mathnormal{Y[i+1]\gets Y[i]+k_{2}}$
%                \EndFor
%                \State \textbf{return} $\mathnormal{Y}$
%        \EndProcedure
%        \end{algorithmic}
%\end{frame}

%\begin{frame}{}
%	\begin{algorithmic}[1]
%		\Procedure{Runge\_Kutta\_Ord4}{$\mathnormal{t_{0},b,y_{0},n,f}$}
%			\State  sea $\mathnormal{T[0,...,n]}$ y $\mathnormal{Y[0,...,n]}$ nuevos arreglos
%			\State $\mathnormal{h\gets (t_{0}-b)/n}$
%			\State $\mathnormal{X[0]\gets t_{0}}$
%			\State $\mathnormal{Y[0]\gets y_{0}}$
%			\For{$\mathnormal{i=0}$ to $\mathnormal{n-1}$}
%				\State $\mathnormal{T[i+1]\gets T[i]+h}$
%				\State $\mathnormal{k_{1}   \gets hf(T[i],Y[i])}$
%				\State $\mathnormal{k_{2}   \gets hf(T[i]+\frac{h}{2},Y[i]+\frac{1}{2}k_{1})}$
%				\State $\mathnormal{k_{3}   \gets hf(T[i]+\frac{h}{2},Y[i]+\frac{1}{2}k_{2})}$
%				\State $\mathnormal{k_{4}   \gets hf(T[i]+h,Y[i]+k_{3})}$
%				\State $\mathnormal{Y[i+1]\gets Y[i]+\frac{1}{6}\left(k_{1}+2k_{2}+2k_{3}+k_{4}\right)}$
%			\EndFor
%			\State \textbf{return} $\mathnormal{Y}$
%		\EndProcedure
%	\end{algorithmic}
%\end{frame}

\begin{frame}{Ejemplos de pruebas: RK}
	\begin{center}
		%									izquierda, abajo,derecha,arriba
		\includegraphics[trim = 22mm 0mm 15mm 27mm, clip,width=0.9\textwidth]{imagenes/ejemplo1}
	\end{center}	
\end{frame}

%\begin{frame}{Ejemplos de pruebas:RK}
%	\begin{center}
%  	%                 izquierda, abajo,derecha,arriba
%  	\includegraphics[trim = 22mm 0mm 15mm 27mm, clip,width=0.9\textwidth]{imagenes/ejemplo2}
%	\end{center}  
%\end{frame}

%\begin{frame}{Ejemplos de pruebas:RK}
%	\begin{center}
%  	%                 izquierda, abajo,derecha,arriba
%  	\includegraphics[trim = 22mm 0mm 15mm 27mm, clip,width=0.9\textwidth]{imagenes/ejemplo3}
%	\end{center}  
%\end{frame}


\mytableofcontents{5}

\begin{frame}{Actividad}
\begin{figure}[H]
 \centering
  	\includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.3\textwidth]{imgApp/A1}
  \hspace{5mm}
  	\includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.3\textwidth]{imgApp/A1A}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{center}
  	%                 izquierda, abajo,derecha,arriba
		\includegraphics[trim = 181mm 20mm 181mm 60mm, clip,width=0.35\textwidth]{imgApp/p1}
\end{center}
\end{frame}

%
%\begin{frame}{Modelo final}
%
%
% \begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip, width=0.2\textwidth]{imgApp/img1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/img2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/img3.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/img4.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}

\begin{frame}{}


 \begin{figure}[h]
    \centering
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip, width=0.2\textwidth]{imgApp/imgZ1.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip, width=0.2\textwidth]{imgApp/imgZ2.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip, width=0.2\textwidth]{imgApp/imgZ3.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip, width=0.2\textwidth]{imgApp/imgZ4.eps}
    \end{figure}

 \begin{block}{}
$\left\{
	\begin{array}{ll}
	q'(t)= 10+5sin(2t)-0.5 q(t),  & t \in [0,10], \\
	 q(0)=0. & 
	\end{array}
\right.$
 \end{block}

\end{frame}

\mytableofcontents{6}

%\begin{frame}{}
%\begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgB1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgB2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgB3.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}

%
%
%\begin{frame}{}
% \begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgC1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgC2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgC3.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}{}
%\begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgD1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgD2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgD3.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}
%

\begin{frame}{}
 \begin{figure}[h]
    \centering
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgE1.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgE2.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgE3.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgE4.eps}
    \end{figure}
\end{frame}


%\begin{frame}{}
%\begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgF1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgF2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgF3.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}{}
%\begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgG1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgG2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgG3.eps}
%    \end{figure}
%
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}{}
%   \begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgH1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgH2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.2\textwidth]{imgApp/appProblems/imgH3.eps}
%    %\caption{Aplicación modelo final}
%    \end{figure}
%
%\end{frame}
%
%
%
%\begin{frame}{}
% \begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgJ1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgJ2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgJ3.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}
%
%
\begin{frame}{}
   \begin{figure}[h]
    \centering
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgM1.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgM2.eps}
    \end{figure}
\end{frame}


%\begin{frame}{}
%\begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgN1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgN2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgN3.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{}
%  \begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgO1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgO2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgO3.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}
%
\begin{frame}{}
 \begin{figure}[h]
    \centering
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgP1.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgP2.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgP3.eps}
     			\includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgP4.eps}
    \end{figure}


\end{frame}



%\begin{frame}{}
%\begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgQ1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgQ2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgQ3.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{}
%\begin{figure}[h]
%    \centering
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgI1.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgI2.eps}
%          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgI3.eps}
%    \end{figure}
%\end{frame}
%
\begin{frame}{}
 \begin{figure}[h]
    \centering
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgR1.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgR2.eps}
          \includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 14mm, clip,width=0.19\textwidth]{imgApp/appProblems/imgR3.eps}
    \end{figure}
\end{frame}

\mytableofcontents{7}

\begin{frame}{Conclusiones}
\begin{itemize}
\item Se desarrolló una aplicación en Android para resolver el PVI en EDO’s que no requiere de conexión a internet.
\item Se emplearon métodos numéricos de un paso de diferente orden para resolver el PVI.
\item La aplicación cuenta con diferentes opciones: elegir el método numérico, elegir el paso de integración y definir funciones por separado.
Esto último evita escribir ecuaciones de longitudes grandes.
\item Se realizaron diferentes pruebas de la aplicación donde se cambió el método y el paso, se ingresaron diferentes ecuaciones y los resultados se compararon con la solución analítica o con las soluciones de otros paquetes (Matlab y Wolfram).
\item Se desarrolló un lector de expresiones matemáticas en Java con una gramática libre de contexto (analizador sintáctico) y autómatas finitos deterministas (analizador léxico).
\item Es importante la elección de API antes de desarrollar la aplicación para saber en qué celulares puede correr la aplicación, se decidió hacer la para la versión de API 16.
\item El trabajo tiene una metodología para desarrollar una app en Android.
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Trabajos a Futuro}
\begin{itemize}
      \item Agregar un módulo para resolver sistemas de ecuaciones diferenciales.
      \item Almacenar información,
            ya sea para mantener ejemplos o problemas desarrollados por el usuario.
      \item Incluir métodos implícitos para estar
            en condiciones de resolver ecuaciones diferenciales rígidas.
      \item Anexar nuevas funciones de biblioteca para extender el número de ecuaciones diferenciales
            que se podrían resolver.
      \item Desarrollar un módulo para graficar funciones usando OpenGL a fin de tener visualizaciones
            más atractivas y dinámicas.
      \item Obtener tablas de los resultados numéricos y poder almacenarlos en un archivo pdf.
      \item Incluir paralelismo para celulares de más de un núcleo.
      \item Manejar servicios: enviar información a un servidor para
            resolver problemas que requieran más necesidades computacionales.
      \item Mejorar la interfaz de usuario para incluir nuevas herramientas de versiones API más actualizadas de Android.

\end{itemize}
\end{frame}


\end{document}





